Finition du type inductif cam_reduc et ajout d'exemples

CAM.v
@@ -1,36 +1,126 @@
+Open Scope list_scope.
+
 Inductive code_element (A : Set) : Set :=
-|fst : code_element A
-|snd : code_element A
-|quote : A -> code_element A
-|cur : (list (code_element A)) -> code_element A
-|push : code_element A
-|swap : code_element A
-|cons : code_element A
-|app : code_element A.
+|fst : (code_element A)
+|snd : (code_element A)
+|quote : A -> (code_element A)
+|cur : (list (code_element A)) -> (code_element A)
+|push : (code_element A)
+|swap : (code_element A)
+|cons : (code_element A)
+|app : (code_element A).
 
 Definition code (A : Set) := (list (code_element A)).
 
 Inductive stack_element (A : Set) : Set :=
-|constante: A -> stack_element A
-|paire: stack_element A -> stack_element A -> stack_element A (* (s, t) : (paire s t)*)
-|avec_code: code A -> stack_element A -> stack_element A. (* (C:s) : (avec_code C s)*)
+|constante: A -> (stack_element A)
+|paire: (stack_element A) -> (stack_element A) -> (stack_element A) (* (s, t) : (paire s t)*)
+|avec_code: (code A) -> (stack_element A) -> (stack_element A). (* (C:s) : (avec_code C s)*)
 
 Definition stack (A : Set) := (list (stack_element A)).
 
 Inductive cam_reduction (A : Set) : (stack A) -> (code A) -> (stack A) -> (code A) -> Prop :=
-| reduc_fst : reduction_fst : forall (s t : stack_element) (S S': stack) (C : code),
-    S' = (s::S) -> cam_reduction ((paire s t)::S) (fst::C) S' C
-| reduc_snd : forall (s t : stack_element) (S : stack) (C : code),
-    cam_reduction ((paire s t)::S) (fst::C) (t::S) C
-| reduc_quote : forall (s : stack_element) (S : stack) (C : code) (n : nat),
-    cam_reduction (s::S) ((quote n)::C) (-La nième constante-::S) C
-| reduc_cur : forall (s : stack_element) (S : stack) (C C1 : code), 
-  cam_reduction (s::S) ((cur C)::C1) (avec_code C s)::S) C1
-| reduc_push : forall (s : stack_element) (S : stack) (C:code), 
-    cam_reduction (s::S) (push::C) (s::s::S) C
-| reduc_swap : forall (s t : stack_element) (S : stack) (C:code), 
-    cam_reduction (t::s::S) (swap::C) (s::t::S) C
-| reduc_cons : forall (s t : stack_element) (S : stack) (C:code), 
-    cam_reduction (t::s::S) (cons::C) ((paire s t)::S) C
-| reduc_app : forall (s t : stack_element) (S : stack) (C C1 : code), 
-    cam_reduction (t::(avec_code C s)::S) (app::C1) ((paire s t)::S) C::C1.
+| reduc_fst : forall (s t : (stack_element A)) (S S' : (stack A)) (C : (code A)),
+		S' = (s::S) -> (cam_reduction A) (((paire A) s t)::S) ((fst A)::C) S' C
+| reduc_snd : forall (s t : (stack_element A)) (S S' : (stack A)) (C : (code A)),
+		S' = (t::S) -> (cam_reduction A) (((paire A) s t)::S) ((snd A)::C) S' C
+| reduc_quote : forall (s : (stack_element A)) (S S' : (stack A)) (C : (code A)) (c : A),
+		S' = (((constante A) c)::S) -> (cam_reduction A) (s::S) (((quote A) c)::C) S' C
+| reduc_cur : forall (s : (stack_element A)) (S S' : (stack A)) (C C1 : (code A)),
+		S' = (((avec_code A) C s)::S) -> (cam_reduction A) (s::S) (((cur A) C)::C1) S' C1
+| reduc_push : forall (s : (stack_element A)) (S S' : (stack A)) (C C' :(code A)), 
+		S' = (s::s::S) -> (cam_reduction A) (s::S) ((push A)::C) S' C
+| reduc_swap : forall (s t : (stack_element A)) (S S' : (stack A)) (C:(code A)), 
+		S' = (s::t::S) -> (cam_reduction A) (t::s::S) ((swap A)::C) S' C
+| reduc_cons : forall (s t : (stack_element A)) (S S' : (stack A)) (C:(code A)), 
+		S' = (((paire A) s t)::S) -> (cam_reduction A) (t::s::S) ((cons A)::C) S' C
+| reduc_app : forall (s t : (stack_element A)) (S S' : (stack A)) (C C1 : (code A)), 
+		S' = (((paire A) s t)::S) -> (cam_reduction A) (t::((avec_code A) C s)::S) ((app A)::C1) S' (C++C1) (*Ici faut-il aussi remplacer (C++C1) par C' et mettre quelque chose de similaire à S'*).
+
+Lemma pourFst:
+	forall (s t : (stack_element nat)) (S S' : (stack nat)) (C : (code nat)),
+	(cam_reduction nat) (((paire nat) s t)::S) ((fst nat)::C) (s::S) C.
+Proof.
+intros.
+apply reduc_fst.
+trivial.
+Qed.
+
+Lemma pourSnd:
+	forall (s t : (stack_element nat)) (S S' : (stack nat)) (C : (code nat)),
+	(cam_reduction nat) (((paire nat) s t)::S) ((snd nat)::C) (t::S) C.
+Proof.
+intros.
+apply reduc_snd.
+trivial.
+Qed.
+
+Lemma pourQuote :
+	forall (S : (stack nat)) (C : (code nat)) (s : (stack_element nat)), 
+	(cam_reduction nat) (s::S) ((quote nat) 0::C) ((constante nat) 0::S) C.
+Proof.
+intros.
+apply reduc_quote.
+trivial.
+Qed.
+
+Lemma pourCur :
+	forall (S : (stack nat)) (C C1 : (code nat)) (s : (stack_element nat)), 
+	(cam_reduction nat) (s::S) (((cur nat) C)::C1)  (((avec_code nat) C s)::S) C1.
+Proof.
+intros.
+apply reduc_cur.
+trivial.
+Qed.
+
+Lemma pourPush :
+	forall (S : (stack nat)) (C : (code nat)) (s : (stack_element nat)), 
+	(cam_reduction nat) (s::S) ((push nat)::C) (s::s::S) C.
+Proof.
+intros.
+apply reduc_push.
+trivial.
+trivial.
+Qed.
+
+Lemma pour_swap : 
+	forall (S : (stack nat)) (C : (code nat)) (s1 s2 : (stack_element nat)),
+	(cam_reduction nat) (s1::s2::S) ((swap nat)::C) (s2::s1::S) C.
+Proof.
+intros.
+apply reduc_swap.
+reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma pour_cons : 
+	forall (S : (stack nat)) (C : (code nat)) (s1 s2 : (stack_element nat)),
+	(cam_reduction nat) (s2::s1::S) ((cons nat)::C) (((paire nat) s1 s2)::S) C.
+Proof.
+intros.
+apply reduc_cons.
+reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma pourApp :
+	forall (S : (stack nat)) (C C1 : (code nat)) (s t : (stack_element nat)),
+	(cam_reduction nat) (t::((avec_code nat) C s)::S) ((app nat)::C1) (((paire nat) s t)::S) (C++C1).
+Proof.
+intros.
+apply reduc_app.
+trivial.
+Qed.
+
+Inductive cam_reduction_ref_trans (A : Set) : (stack A) -> (code A) -> (stack A) -> (code A) -> Prop :=
+| reduc_cas_base : forall (S S' : (stack A)) (C C' : (code A)),
+	(cam_reduction A) S C S' C' -> (cam_reduction_ref_trans A) S C S' C'
+| reduc_ref : forall (S : (stack A)) (C : (code A)),
+	(cam_reduction_ref_trans A) S C S C
+| reduc_trans : forall (S S' S'' : (stack A)) (C C' C'' :(code A)),
+	(cam_reduction_ref_trans A) S C S' C' -> (cam_reduction_ref_trans A) S' C' S'' C'' -> (cam_reduction_ref_trans A) S C S'' C''.
+
+Lemma pourAjoutZero :
+	forall (S : (stack nat)) (C : (code nat)) (s : (stack_element nat)), 
+	(cam_reduction nat) (s::S) ((push nat)::((quote nat) 0)::C) (((constante nat) 0)::s::S) C.
+Proof.
+intros.
+apply (reduc_trans ((cam_reduction_ref_trans nat) (s::S) ((push nat)::((quote nat) 0)::C) (s::s::S) (((quote nat) 0)::C))).
